點解食蟹同龍蝦就美食 食蠍子就核突？

大家咪差唔多 有外殼有鉗

北京好多一串串蠍子

睇食評話似軟殼蟹

好難同啲原始人解釋點解佢哋嘅文化比較原始

佢生到咁毒就經已話俾使人知唔好食佢

其實係
尤其是大劣啲大閘蟹
啲奸商為咗整到啲蟹多啲肥膏
餵啲蟹食啲爛晒嘅臭豬肉同好多狗屎垃圾
所以佢地先有咁多膏
利申vegan

蠍子太細隻,無肉食

一個冇毒一個有毒喎⋯⋯

蠍子係昆蟲

根本唔同種，你舉錯例子

其實蝦都好似海入面既蟲

即係等同日本人食雞泡魚
同樣係魚
比你食都唔敢食

又冇話特別好味
點解要冒啲咁嘅風臉

係中國人先特別鍾意食蝦蟹 (好似係)

我答唔到。不過食昆蟲係將來大勢所趨！

蠍子唔係昆蟲

但蠍子有苦咪架喎

你噏乜鳩野
蠍子同蜘蛛都係節支動物
同龍蝦都係外骨格
同樣都係頭胸痴埋之後就係腹
多腳(6隻以上)
小學雞都學過啦

蠍子有8隻腳

食過？

食過

肉的比例

蠍子得條尾既刺有毒，去咗佢咪得
d泰國人食魔鬼魚前咪斬咗有毒既尾搞撚掂
雞泡魚係肝，生殖器官，皮有毒，仲要勁毒
劏錯就成條唔食得
所以日本廚師要考牌先劏得雞泡魚之嘛

唔識就收嗲啦

好食？

鬼佬都鍾意食既 但一講蠍子就disgusting

因為冇人食 少人食 就係核突

呢個唔係飲食問題

係哲學命題

其實冇分別

食狗肉 食蝙蝠 同食豬肉其實係冇分別

一樣係動物既肉

就正如好多人係facebook 睇到d關於動物既影片覺得好噁心 好殘忍

但轉個頭一樣繼續食一樣

簡單黎講

佢地最大既分別就係你覺得佢地有分別

因為食蠍子既人好少 就係咁簡單

食慣左既話應該ok既

係咪應該搞清楚蠍子乜嘢味同肉質先

講真瀨尿蝦個樣又似異形，又無肉食
真心唔識欣賞

真 反轉佢睇想嘔

蟹呢，西餐淨係見過食蟹肉碎整沙律pastry, 好少見原隻上，重有冇其他食法咖？

根本冇分別

蠍子係昆蟲

難食 核突 有毒，此post已完

buffet咁食蟹腳 或者肢解佢落料煮/炒

難唔難食我唔知 但總有人會覺得好食 或者有人未食過已經唔敢食 但其實你望真d呢類節肢動物都係核突 尤其係蝦 曱甴90%有既野 蝦都有

所以我都唔係好食蟹同龍蝦
仲有仲有 最唔得係瀨尿蝦

你唔知整比你個個係咪真係識整
或者咁岩整錯左咪仆街

蝦同蟑螂一撚樣 唔明點解有人食

曱甴其實靚仔過蝦好多
只係食得多 無咁反感

明樓主個諗法
不過我諗唔食嘅原因係因為大家一直都無食開
好似貓狗同牛豬都係哺乳類 但正常唔會食貓狗

覺得核突係個人感覺姐
見過有人覺得食飯核突

香港人 報仇
香港獨立
唯一出路
光復連登
時代革命

咪係 樣似都算 仲要大家都係自然界清道夫 食垃圾

蟹唔一定美食？

睇有冇肉食吧？

法國人咪又將蝸牛擺上枱食。
如果你養得乾乾淨淨 ，咁食都冇問題

聽講人類未來面臨緊食蟲既時代 練定先

蛇夠有毒啦⋯⋯

你冇解釋到點解咁少人食

根本食肉就係野蠻

大佬啊，你唔好咁癲啦，而家食蠍子緊要過咩革命報仇好撚多咖

idwtk

蟹好煩

咁你咪去食
冇人阻止你

wtf

人食左有冇害

因為蟹本身就係食腐肉垃圾，所以先咁寒，仲有其實甲殼類都係，咁撚肥美分分係食垃圾吸污水大

因為係水度生活人類先接受到既食得

佢哋好多都去外殼先賣 咪on9

真

狗同豬都係動物

點解有啲撚樣接受到食豬接受唔到食狗

除撚咗素食撚之外，病人有資格屌人食貓狗

小龍蝦出哂名食垃圾大

所以你去d餐廳有雞泡魚料理既
一定有掛牌，無掛牌又有雞泡魚刺身/煲既

食過幾次仲生勾勾啦我

真

蟹同龍蝦咁多肉
蠍子就無肉食

其實蝦蟹都係
美國人同北歐人都食crayfish
但強國化工廠將廢水倒入河流
crayfish食完積哂響內臟再俾強國人食
食得多廢水crayfish咪有橫紋肌溶解症

瀨尿蝦點會無肉

同踩車都差唔多
人力單車就合法 電動就違法
速度馬力明明差唔多都唔得
未變成常態就唔正常

你冇解釋到點解你係文盲

蟹同龍蝦唔會食個殼，但蠍子好似會連殼食？

真愛是苦味～

肉嘅多少去決定

蟹仲係軟殼蟹狀態果陣都係連殼食

其實我覺得食狗肉冇問題
只不過啲人養咗咁耐好似有感情
如果當初啲人係養豬唔係養狗咪一樣

養過狗就知道
其實屎都食得
咁點解食屎就係核突
快啲食啦喂

YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

鬼唔知你肯食乜都食得咩 咁係咪有同屎相似既野好多人鍾意食

冇記錯嘅話 大部分蠍子都係冇咩毒

認同，真係文化差異嚟
香港唔食狗肉，當狗係寵物係朋友
但人地食狗肉，養狗當養牛豬雞一樣，養大就係為左食左佢
真係愛護動物就變素食者啦，唔好咁偏心於狗

咁朱古力同屎係咪近親呀

雞泡魚勁好食未食過就咪鳩up

講緊核唔核突又講乜撚近親呀
有人鍾意肥但又有人鍾意瘦
係主觀既問題
唔係下下撳粒膠代表你就係啱

食過炸蠍子，點解冇人食第一核突第二唔好食，得苦味同燶味又冇肉 鬼咁硬此po已完

大家都是節肢類 不用分得那麼清

食你就食啦, 食隻蠍子都要介意人目光, 渣ga

樓主食蠍子？

你智商都有 60 呀 , 應該都係人類嚟既

環保撚表示：人類應該改食昆蟲

on9

食野味都係美食
當然人話的

睇完都諗過再唔再食蝦

你鐘意食就食,唔食就唔食囉,人地食咩唔食咩關你撚事咩
夠有人唔食牛食其他肉,有人唔食芫荽啦

請使用不推文

呢d蝦蟹之類既動物最鍾意食腐屍 排泄物

😂😂😂

曱甴都有打手

食過迷你果d，炸酥曬，咬走尾針兩節就得

um，其實真係唔覺得好食，用好多野調味，本身乜味都無

同蟹龍蝦如何類比

大家都係8隻腳外骨骼節肢動物

做打手做到養曱甴再講

講還講

真 飲食文化背後個原因係當地糧食問題 同佢地區經濟能力有關

啲人無能力負擔入口貴價食糧 自然會搵其他代替品

兩年前港台出過一條片講糧食問題 有香港人去台灣 法國研究點樣係食物鏈最底層拎食物

佢地諗到食麥皮蟲 啲蟲就食廚餘大

請受小弟膜拜

我講既係味道上，唔係生理結構物種果d

發覺連登仔久唔久就表示蝦蟹同蟲其實無分別
但係永遠得個講無人夠膽食
見到屋企有蟲都驚到成個乸型咁

我屌 佢成隻手都係曱甴腳

咁日本蟹呢?澳洲蟹呢?
唔好將支那套落去其他度啦

瀨尿蝦(雖然佢唔屬蝦) 另計，專捉生野

養依隻要用防彈玻璃做魚缸

香港食開依隻有螳螂爪

之前睇過 瀨尿蝦好撚惡 又大力 彈幾下彈到隻貝殼碎左

佢個前爪出鎚等於一支左輪威力
俾佢打中骨都斷

瀨尿蝦真係好撚核突又似蟲
利申會食 好撚怕蟲

瀨尿蝦同槍蝦完全2樣野黎，雖然個樣有d似

利申：生物學家

Gordon Ramsey咪又食大閘蟹

點寒夠唔夠長腳蟹寒先

要幾無知先講得出口

樓樓上
咁條刺進化黎做乜鳩，裝飾？
無毒最多係毒素唔0岩人咋

最唔鍾意有人叫人行全素，死撚開
先唔計protein. 蟲斷磅計係多過其他肉類
但vit b2 , 鐵質係食其他素都補唔番

Vegan食魚俾人屌到熄comment

完全唔撚似，個殼硬到仆街
啲膏似蟹膏不過苦啲

利申有影相，不過唔想自爆

其實唔係
dna一早決定咗你咩靚咩核突去幫你生存。。。
有毒嘅嘢你dna會記得
就係咁

威力勁CS

蝦 = 蟲
蟹 = 蜘蛛

拉

又人體練成新病毒

咁唔係條條蛇都有毒架嘛 你係咪on撚尻呀

呢個我都想講好耐，2者外型都相似，都係好撚樣衰

初期人類發現蟹同龍蝦做美食，到現化甚至會變左主流貴價美食

蠍子外形相似，有啲國家都會當作小食，但始終大部份人都接受唔到，覺得好撚核凸，最後都做唔到主流

第一次去見到，嚇撚死

喂廚餘咁有良心
唔喂呢啲喂咩先正常？

雞泡魚好撚好食
未食過咪扮哂有見識

龍蝦以前無人食
當佢蟲咁

諗起黑人煎蚊餅條片

我唔係支持全素，牛豬雞魚肉都好好味，我唔捨得放棄
只係唔中意d人用愛護動物既名義，但明明只係唔比人食狗，其他就粒聲唔出，好雙面人

所以等蠍子料理有牌照規管先thx

真心食過蠍子
煮完就冇毒 大陸人咁講
條尾唔去會卡到喉嚨
條針都幾吉
口感似薯片 本身冇味

秒

植物都會痛

利申 煉仙

係咪冇人明你句野既意思點解咁多負皮

因為大家都覺得題目有d趣同有討論空間，樓樓上咁樣懶風趣留言都幾惹人反感

文化問題

但係龍蝦同蠍子都唔同種類
一個係軟甲綱一個係蛛形綱，咖哩煮到屎咁我都會食，但屎煮到屎咁就唔會

係北京食過 炸到好脆 無乜味

其實真係類似
不過可能河豚真係美食呢

食蝦果啲剝咗殼上嘅我就唔驚
要自己剝殼我就唔太鍾意
蟹嘅話你出去食通常都斬曬件架啦睇唔到完全體就唔怕
但蜘蛛蟹真心好核突

其實我覺得係外觀問題
蠍子熟咗黑蚊蚊又全隻上睇落更加唔開胃掛

我成日起諗第一個食蝦蟹既人究竟當時諗緊乜

其實中國自古以來馴養狗都唔係為咗圈養黎食，而係用黎看門囗，外國就用黎當牧羊犬，到近代先有人當寵物，久而久之係依種觀點下有咗感情，正如養貓既人唔會食貓咁

我覺得食蟹食龍蝦先係核突

申利：食開蠍子

蟹同龍蝦都唔係美食

我食過2，3次刺身
又真係唔係特別好味

笑撚左

屌你

幾年級?

因為你食唔慣

瀬尿蝦點會無肉 係咪未食過
大隻果d多肉過老虎蝦啦

比我就死撚左佢算

好似炸虾連殻食。

蝦蟹有肉 蠍子無肉 點比
上邊有人舉例蝦蟹都有人連殼食
但無人會met走d肉淨食殼架嘛
邊有可比性

狗因為學識做表情令人鍾意先養
怪唔哂人類

魯迅：「第一個吃螃蟹的人是很令人佩服的，不是勇士誰敢去吃它呢？」

屎同朱古力都差唔多，唔好比後世既人影響，歡迎進食

vegan

你先on9，你知唔知蛇羹係用最毒果五種蛇嚟整架？

vegan走先

呢度我幫你頂住

利申唔食

屌

其實我成日覺得蟹係大海界嘅蜘蛛

有日係冰格見到包瀨尿蝦
我以為係唔知咩蟲黎成包飛咗落地

咁你知唔知D蛇鋪賣咩蛇啊戇鳩？眼鏡蛇有無毒啊？金/銀環蛇有無毒啊？得閒去蛇鋪望下唔撚會死ge

邊個定義軟甲就咖哩蛛形就屎先？有人食蟹先佢都係畀人當蟲

我爺爺後生個時係窮人先食
因為蟹係用嚟做肥料個啲

你係講真煉仙我咪服你
但如果講得出呢句又要食肉（消耗更多植物 deforestation 主因係畜牧業）+你都會食菜食生果
咁真係自打嘴巴

如果有隻豬仔同一棵蔥生勾勾喺你面前
畀你揀開車車死其中一樣
我唔信你會可憐棵蔥多過可憐隻豬

何不食人肉

蟹好似都係鍾意食腐質掛
你去問下啲日本澳洲養蟹人咪知
應該就唔會係grass fed

我唔知你真心定假膠 但我同你講 你啲濕鳩vegan剩係識講啲咩隻牛好慘 蟹食垃圾好核突 咩撚咁痴線啦屌你老母 你日日食嗰啲菜 尤其係嗰啲懶係高級嗰啲有機菜 啲肥料都係啲屎呀 蛋殼呀 又唔核突？又睇唔到？

你條問題俾我揀 我會兩樣都唔車死？點解要車？ 拎哂嚟食唔好？

仲有呀 唔食肉 唔食蛋 邊有肥料種你啲有機菜呀？用化肥呀？唔健康喎 逼棵菜生快啲生大啲 棵菜好慘架 人地都係相靜靜地生存 又要逼人大 又要摘嚟食 你於心何忍？菜唔係生命？定菜低級過肉呀？唔係生命平等？又搬龍門？

收皮啦vegan

點比？雞d毒點黎？

師兄比心機讀多d書

螃蟹是雜食性動物，主要靠吃海藻為生，但有時也會吃微生物、蟲類等等，視乎種類而定。假如碰巧有更具營養價值的食物出現，螃蟹將會爭先恐後的搶食。例如死魚、死蝦、腐肉、釣客的魚餌、甚至人類丟棄的食物垃圾等等。
蟹是雜食動物，以藻類和其他軟體動物、節肢動物為食，這種雜食的習性對很多蟹來說都是有益的，因為這樣可以加快它們的成長速度并提高適應度。應蟹類進食的食物, 蟹膏亦會呈現不同的顏色 (例如以藻類為主食的蟹，蟹膏一般呈綠色；以海洋微生物為主食的蟹，蟹膏則呈黃色）。不過也有單吃特定食物的蟹。

老實講,你話佢會食腐肉之後話佢污糟
同你話有機耕種D菜用屎做肥料所以污糟一樣
腐肉都有分天然死既肉同支那有病肉
食前者既蟹咪可以安心食囉,唔係點解外國野咁貴者

同支那人一樣

唔係負皮我叫我收皮話我膠就代表你有道理
你話植物痛咁你要唔消耗植物先講得通
但又要可憐啲植物 你嘅行為同生活模式實際上又會消耗更多植物 真係好唔合邏輯
你唔係真係信植物會痛吖嘛
你信佢痛咁你又食肉？都話deforestation 嘅主因係畜牧業
如果植物真係會痛嘅話 你係應該盡量減低植物嘅消耗先make sense
而唔係走去食肉 同時又食植物 一係你真係煉仙 或者只食落地果

因為人類係雙重標準又自相矛盾嘅動物

泰國好多人 好多學童都食蟲當食肉
唔係中国特有
蟲 講緊蝗蟲嗰啲 係好優秀嘅蛋白質來源
係發展中國家入邊食蟲系唔錯嘅選擇
有錢地區環保撚都會叫人食蟲
唔明點解好多人見到唔熟悉嘅飲食文化就要笑鳩人落後生番

你又好似有D道理

大部分vegan都怪怪地

不要在google上搜尋蜘蛛蟹的圖片

大把原隻上 你上youtube打lobster都大把介紹

蟹喎，關龍蝦咩事？

...原始人？

現代社會一早突破左呢個框架

咩料
咁你玩過山車玩鬼屋你又驚
咩突破框架
笑撚死
你噏乜呀

咁咪打crab dishes囉

蠍子連殻食：

龍蝦同蟹可以起肉：

你炒到碟蠍子肉先比啦

走得太前

味覺呢樣野好主觀
刺身類，龍蝦都可以話係數一數二

樓主都可以推廣下食蠍子
但我N年前係北京試過半隻之後就不了.......

其實人肉都食得
動物界好多都會食自己同類

認真魔人

因為煮出嚟黑色好唔開胃

軟殻蟹就係啱啱脫殼嘅狀態

啲人食野味啊
食貓食狗
哇好殘忍啊
係囉好殘忍 佢地都可以駁返你話適者生存弱肉強食呢個係佢地嘅選擇人要蛋白質唔食佢佢都係畀人劏㗎啦植物都會痛blahblahblah ...

其實你地咪一樣

有冇讀過Econ
Supply & demand
又識支持黃店
黃色經濟圈嗰啲
點解唔明你地嘅購買行為係直接影響到隻動物生死
全部都係bb仔黎
唔好再食啦

“Veganism is a way of living which seeks to exclude, as far as is possible and practicable, all forms of exploitation of, and cruelty to, animals for food, clothing or any other purpose.”

呢個meme好廢 係vegan又點 夠你地話自己唔食貓狗唔食野味但又食聰明啲嘅豬諷刺？
你唔係vegan嘅話
啫係代表你接受exploitation of animals?
同食野味食貓貓狗狗啲人一樣咁野蠻同殘忍
冇任何分別
只不過係你自以為自己同佢地有分別
實質你係相信carnism係支持speciesism
重以為自己好清醒

昆蟲入面係冇肉 體內得漿液

法式田螺

唔係所有品種都有毒。

點樣可以起到蠍子啲肉
食蟹食龍蝦我都係食肉唔食殻㗎啵

兩日無同人講，依家講左終於可以抖下氣

蝙蝠都係呀，但都係有人會食